一國不兩制 美建議取消香港獨立關稅地位

華爾街日報報道，美中經濟與安全審查委員會（US-China Economic and Security Review Commission）發布年度報告中指出，建議取消香港與中國之間的關稅獨立狀態，應視為一體，把香港納入技術與高科技管制，防堵任何管制漏洞，報告還指出，「香港的言論及集會自由在2018年的挑戰繼續增加…香港記者及媒體自我審查的情況亦愈見普遍。」直言一國兩制早已不存在。

儘管香港特首林鄭月娥強調「一國兩制」仍然有效，但華爾街日報報導指出，美國時間14日美中經濟與安全審查委員會對眾議院發布的年度報告指出，美國政府應該取消香港的獨立關稅區作法，應納為中國同一關稅區，限制潛在軍事科技輸出香港，因為香港受到北京的壓制和干預。

北京染指香港嚴重，不讓港獨主張團體運作

美中經濟與安全審查委員會主要的立論基礎是，香港一國兩制幾乎名存實亡，尤其在言論自由上的侵害情況非常嚴重。

美中經濟與安全審查委員會的報告指出，港府為報復FFC在2018年8月邀請香港民族黨召集人演講，在無解釋的情況下拒絕為香港外國記者協會（FCC）副會長續辦工作簽證，港府也首次禁止主張香港獨立的香港民族黨運作，「隨着中國對香港的影響愈來愈多，本港記者及媒體自我審查的情況亦愈見普遍。」報告結論是，隨着北京政府及港府逐步壓縮反對派表達意見的空間，香港的言論及集會自由在2018年的挑戰繼續增加。

該報告認為，美國根據1992年《美國－香港政策法》香港在一國兩制框架下的人權、民主及自治，這能保證香港作為國際金融貿易港能促進美國利益。但在香港與中國領土分隔的前提下，美國才對香港出口敏感科技，不過，在北京持續侵犯香港自治權，令香港的法治及言論令人不安地持續下降。

郭文貴透露中國涉入香港體制情況相當嚴重，他以自身的案件相關的員工為例，直接被綁架到中國，等於是中國公安直接涉入香港司法，此外香港警察也完全不再按照法治。

美制裁若擴及港，港股與港幣都是利空

有一次員工要匯款時遭銀行拒絕，問銀行為什麼，對方給了一個警察的聯絡方式，「他說你們帳戶涉嫌洗錢不準匯款」，但郭文貴說，這些完全沒有經過香港法院的判決，其他還有警方的夜間騷擾等指控。

此外，國際金融專家也開始關注，美中經濟與安全審查委員會的建議成為政策的可能，萬一美國政府也把香港納入制裁管制的對象，對香港的股、匯市都將是重大的利空，也將漸漸改變香港自由貿易港的角色，對最近搖搖欲墜的港幣、人民幣而言，都是不利的消息。

黎啦黎啦 香港市

衰過澳門

tw新聞

Drop to 0

I am ready I am ready

Hsi soon drop to 0

All mpf dies

2018-11
舊文

多謝柒婆

2018 年...